\begin{multicols}{2}
  
\textit{Voici la modélisation de deux toits vus de profil.}


\columnbreak
\begin{center}
    \includegraphics[scale=0.6]{3Trianglessemblables02.png}
    \end{center}
    
\end{multicols}


\begin{enumerate}
    \item \textit{Démontrer que les triangles $ABC$ et $RST$ sont semblables.}
    
    On calcule les rapports entre les longueurs des côtés des triangles :
  \begin{align*}
      \frac{RS}{AB} &= \frac{6,5}{3,9} =\frac{5}{3} \\
      \frac{ST}{BC} &= \frac{6,5}{3,9} =\frac{5}{3} \\
      \frac{RT}{AC} &= \frac{12}{7,2} =\frac{5}{3}
      \end{align*}
  
      Les triangles ont les longueurs des côtés proportionnelles. 
      
      Donc ils sont semblables.
  
  
    \item \textit{Démontrer que les angles $\widehat{CAB}$ et $\widehat{TSR}$ sont de même mesure.}
    
    Les triangles sont semblables donc ils ont les angles homologues de même mesure donc $\widehat{CAB}=\widehat{TSR}$.
   \end{enumerate}

